浸大學生領袖引胡適名言 轟中共獨裁圖抹殺港人身份

【我係香港人】

雷樂希：「中國獨裁政權一直以來千方百計，從唔同方法嘗試抹殺香港人身份」

強調不能讓它得逞，雷引述前北京大學校長胡適名言：「爭取你們個人的自由，便是為國家爭自由。爭取你們的人格，便是為國家爭人格。」強調認定「香港人」身份與爭取「人格」和「自由」一脈相承。

apple daily

【新增浸大發言人回應】
浸會大學今日舉行開學禮，浸大學生會署理會長雷樂希致辭時表示香港現時充滿荒謬，要在大學內外呈現挑戰權威的精神，大學生作為知識分子，眼見不公不能袖手旁觀，有責任捍衛香港的未來，強調守護香港第一步是認清自己的身份：「我哋係香港人。」浸大校長錢大康離開時未有回應記者提問。
雷樂希說「中國獨裁政權一直以來千方百計，從唔同方法嘗試抹殺香港人身份」，強調不能讓它得逞，雷引述前北京大學校長胡適名言：「爭取你們個人的自由，便是為國家爭自由。爭取你們的人格，便是為國家爭人格。」強調認定「香港人」身份與爭取「人格」和「自由」一脈相承。
雷樂希亦提到浸大的普通話畢業要求風波，質疑為何要在大學學習在中小學已學習多年，「喺香港唔常用嘅外語」，稱學生努力用不同方式向校方爭取取消這項畢業要求，包括聯署、論壇、公投、參與工作小組等，校方卻仍未取消普通話畢業要求。雷期望同學來年能與學生會同行，強調定必積極爭取。
多間大學學生會在開學禮致辭時提及香港獨立，特首林鄭月娥批評有學生挾著學生會會長身份在開學禮上「散播荒謬言論」，對其他支持一國兩制的同學不公道，浸大學生會臨時會長雷樂希在畢業後見記者回應，認為校園絕對可能討論港獨，強調這應受言論自由的保障。
雷樂希形容政府處處壓迫年輕人，年輕人必定會有反抗意識，「香港呢代年輕人有本土意識係必然結果」。雷認為在言論自由的空間下，絕對有權發表有關言論，「我完全唔覺得有咩問題。」惟雷稱由於他是臨時行政委員會身份，一直較少就政治問題表態，不便透露其政治立場。
雷在浸大開學禮時致辭提及「官員日日大放厥詞，以為將謊言講一百次就會變成真相」又形容中國為「獨裁政權」，透過「取代母語、政治打壓、人口殖民等抹殺香港人身份」，惟這些內容都未有出現在開學禮場刊印出的講辭中。雷樂希說他交的講辭原本已有這些內容，相信是遭校方刪去，他不猜測動機，認為原因要問校方。
浸大校長錢大康離開時未有回應記者提問。浸大發言人回覆則稱，大學尊重學生的言論自由，不會干預學生會會長的發言。他說，大學多日前已跟署理學生會會長溝通，因篇幅關係開學禮的分享致辭文稿不會在場刊內全文刊登，但會長的現場發言不會受到影響。

形容中國為「獨裁政權」，透過「取代母語、政治打壓、人口殖民等抹殺香港人身份」

「爭取你們個人的自由，便是為國家爭自由。爭取你們的人格，便是為國家爭人格。」強調認定「香港人」身份與爭取「人格」和「自由」一脈相承。

識玩應該用毛魔名言

1920年9月3日，毛澤東在湖南《大公報》刊文《湖南建設問題的根本問題—湖南共和國》，正式提出建設“湖南共和國”。部分引用如下：

二九年假共和大戰亂的經驗，迫人不得不醒覺，知道全國的總建設在一個期內完全無望。最好辦法，是索性不謀總建設、索性分裂，去謀各省的分建設，實行“各省人民自決主義”。二十二行省三特區兩藩地，合共二十七個地方，最好分為二十七國。

自決
唔怪得中國覺得黃之鋒係獨派

「一個不是人民選舉出來的政府，有什麼臉面代表這個國家？愛這樣的國家，就是對祖國的背叛。」

「現在談愛國，那是愛誰的國？蔣介石的國吧？」「少數人的國，他們少數人去愛吧。」

很明顯，那時毛澤東還未黃袍加身，以在野之身，從「民」的角度出發，批評以蔣介石為首的執政黨國民黨剽竊了政府名義，他們只能代表少數人利益，這樣的黨國絕不值得愛；誰去愛，「就是對祖國的背叛」。

睇下邊個撚樣唔識趣走出嚟駁

本人2015年中國工作一年
當時並不屬於任何政治組織
2016年返港讀書
2018年加入學獨聯, 承諾永不去中國
此事加入學獨聯時已通報全組織成員
此外本人對學獨聯成員樣貌全名成員電話等個人資料多番被共匪外洩感到遺憾

基本上拎晒土共59年前啲革命宣言已經無撚得輸

真心條蔣介石（翻生）算鳩數
唔吹共產黨 吹國民黨

國民黨根本都係超級垃圾一件

國共合作滅港獨台獨

.

小心台灣國民黨系統駐港台諜

呢D台諜特徵好明顯：反港獨, 同時唔會出聲話支那台灣

佢地係大中華一統派 (由台灣國民黨去統)

以我所知搞散獨派係佢地其中一個目的

作繭自縛

;)

1

關蛇都抹殺自己是中國老師的身份

要過到普通話考試先畢到業，同大陸咩分別

呢啲post先應該推爆佢囉

至少有一班人良心未泯，香港仲有小小希望

雷引述前北京大學校長胡適名言：「爭取你們個人的自由，便是為國家爭自由。爭取你們的人格，便是為國家爭人格。」

唔好講咁多, 槍炮準備好味, 沒槍炮點爭取自由

搞散獨派？你班友得個講字一盤散沙，唔好咁睇得起自己啦 話口未完你地講獨派內部仇狗同中大電郵王又打內吋

*戰